【成全】社運教識我嘅

當年雨運，大家互相制肘。和理非同武勇就唔使多講，和理非中間都仲分衝唔衝。例如當年930，正係十一前夜，武勇派組織佔金紫荊，為嘅係等十一升唔到旗，但係因為邊個衝邊個就係鬼，最後失機，廣場俾政府駐守咗，最後換來學民衝升旗儀式背對低頭交差手，受盡全方位責罵，藍絲罵讀屎片，武勇罵冇作用，唔衝嘅都表示割席。由於原本大台話唔對話就升級，咁武勇想行動，想升級，佔荊係合理，理據係唔做啲嘢打擊對方，對方係唔使理你。而學民都明要做啲嘢，但係就做咗啲對方不痛不癢嘅嘢，反而內耗失士氣。原來可以做到多啲有實質效果嘅嘢，最後都因為互相制肘而冇做到。

今次103後衝嘅朋友，佢地做嘢冇得到其他組織支持，但係最低限度亦都冇受到各方制肘。之後民陣亦表示理解，並陳述返自己立場同局限，真正各有各做，公民黨亦竟然指林鄭要負全責而唔係罵同路人。

成全，好易亦好難。易嘅係好多時只要默許、不反對、或順水推舟就可以。難嘅係好多時本身就係唔認同嘅，要說服自己往往比說服別人係更難。

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

[想衝但又怕嘅入嚟] 各種分工 衝要用腦有陣形

盧偉聰話佔領冇人嘅立法會係冇意思，我哋應該做我哋覺得有意思嘅嘢，好似眾志留守咁，佢哋本身就係諗住排排坐，多啲人一齊坐，用返公民廣場嗰招，但係一班素人，留守又留而不守，武勇衝嘅又錯判人數，以為招手班人就會過嚟，喺成個場冇組織冇聯系，冇情報冇指揮嘅情況之下，武勇派雖然目的未明都初嘗咗一點甜頭，而眾志冇就留守負責組織，令一大班諗住坐吓嘅人後知後覺咁俾人清場，應該要反思一下，如果佢哋覺得佢哋做嘅嘢係有意思嘅，冇制肘又有支持嘅情況應該要達到目的先得，今次的確係多咗好多新人，落到現場希望大家唔好怕羞，主動啲，見啲人好fresh就開聲同佢哋傾下偈，分享下自己嘅經驗，建立返多啲橋樑。

有一個疑問，點解今次冇黃傘時代啲藍絲出嚟搞事同鬥爭嘅？嗰啲係689先用到嘅技倆？定係林鄭都有而未用？